遇上車買家失業不獲按揭恐撻訂 換樓業主崩潰驚積蓄無晒

(頭條，不貼link)

近月樓市活躍，但有打算樓換樓的女業主在網上求助，稱遇上車年輕買家停薪不獲銀行批按揭恐要撻訂，她亦已經簽約購入另外一處新居，新居上手業主也是同步賣樓換樓，一旦資金周轉不靈驚火燒連環船。買家「真係問我借錢，佢話真係籌唔到錢，可唔可以借幾萬蚊畀佢」，令她大受打擊，「大把人樓換樓都無事，係我咁黑撞著呢啲無腦買家」、「睇佢咁樣真係分分鐘累到我儲咗咁多年既積蓄一下子無晒」。

女業主在「親子王國」討論區內發文，指「新買家突然同我講佢按揭出現問題，分分鐘搞到我新買入嗰度都要撻訂，好驚呀」她又斥，「我都唔明啲人點諗嘢，服務業停薪都唔係一兩個月既事，咁你都諗買樓，係你有問題喎，依家仲要累死我 」。

女業主十分無奈，2邊都交了「大訂」，新買家申請按9成，她本人則申請按6成，新居已經借匙裝修預料4月中成交。女業主解釋，「佢（買家）開頭父母係畀一成首期佢，不過原來佢擔保人係做美容業，停業咗咁耐，佢都夠膽坐定粒六，而且買家本身只係一個搵萬幾蚊嘅年青人。佢呢個人工銀行只係批到佢百幾萬按揭，所以佢一係要搵到新嘅擔保人，一係佢要做六成按揭自己嘔四成，佢而家就嚟籌到四成首期，不過有三十萬已經係要問人借」

她又透露，年輕買家是受經紀「跣佢」，「佢第一次買樓咩都唔識，依家出事完全唔理佢，佢都好無奈，同埋呢個agent有前科，行內出晒名，仲上過新聞」。

有業主打算賣舊樓換新樓，卻遇上買家財困。示意圖片

女業主呻，禍不單行是「原來我新樓個業主同我一樣，未成交就已經落咗新樓訂，依家又燒多條船，唔知點死，人地仲要買貴樓」，「現在唯一嘅方法就係我呢個買家成功上到會，如果唔係點計都死，淨係印花稅如果15％要硬掘嘅話講緊要洗多近百萬冇得退」，她「除咗撻定別無選擇，因為講緊我要籌嘅錢係拍得住我新樓full pay，如果我嘔得出就唔使冒險啦」，「我成晚訓唔著 真係精神，壓力崩潰。我自己按揭已經批咗，我資料齊全乜都準備好，原先重開開心心咁借匙裝修，臨清拆嗰一刻突然同我講新買家批唔到按揭，真係晴天霹靂。天啊！why me」。

事件引發網民熱議，有過來人說「其實2邊都慘，快啲諗辦法啦，我都剛成交了之前間屋，我一直都唔敢畀新果度住，就係怕呢件事發生，我收哂錢而家可以安落去睇樓」。

有人則批評發文者，「自己層樓都未搞掂，懶醒咁走佢即刻買第二間，呢個風險其實你自己都要自負囉，仲好意思話人哋用嗰度諗嘢。」、「樓換樓就有呢啲風險，你自己都有責任，佢都唔想無咗份工。而你都唔想呢個買家最後買唔到樓，你地都係一樣咋」

咁係佢自己笨柒，賣都未賣到就買，怨自己啦

傻閪自己大貪想無縫交接

唔係貪 係搬屋都好煩
租半年但有小朋友其實唔易